**GUNDAM系列登場組織列表**是蒐集各地不同的中文官方譯名以作為條目撰寫者的參考之用，所有的介紹連結都將置於「日文原名」之下以求排版統一。但是實際條目的名稱則可依照撰寫者的習慣來使用，當您撰寫好一個新條目，請別忘記更新這裡的連結，並將其他譯名一併做好重新導向的工作。

## 宇宙世纪（Universal Century, U.C.）系列作品

（大陆译名中，[一年战争部分参照简体中文版](../Page/一年战争.md "wikilink")《[机动战士敢达-{zh-hans:在线;zh-hk:在綫;zh-tw:在綫;}-](../Page/机动战士敢达在线.md "wikilink")》译名，其余以约定俗成的称谓为准）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>U.N.T.SPACY -&gt; EFSF</p></td>
<td><p>地球聯邦軍</p></td>
<td><p>地球联邦军</p></td>
<td><p>地球聯邦軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Titans</p></td>
<td><p>迪坦斯</p></td>
<td></td>
<td><p>泰坦斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>New Decides</p></td>
<td><p>新迪賽斯</p></td>
<td><p>新提坦斯</p></td>
<td><p>新迪西斯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>A.E.U.G.</p></td>
<td><p>幽谷</p></td>
<td><p>奥古</p></td>
<td><p>奧干</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Karaba</p></td>
<td><p>卡拉巴</p></td>
<td><p>卡拉巴</p></td>
<td><p>卡拉巴</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Lound Bell</p></td>
<td><p>隆得·貝爾</p></td>
<td><p>朗德·贝尔</p></td>
<td><p>駱特·貝爾／隆巴特／隆巴納</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Principality of Zeon</p></td>
<td><p>吉翁公國</p></td>
<td><p>吉恩公国</p></td>
<td><p>自護公國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Delaz Fleet</p></td>
<td><p>迪拉茲艦隊</p></td>
<td><p>迪拉兹舰队</p></td>
<td><p>達拉斯艦隊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Axis</p></td>
<td><p>阿克西斯</p></td>
<td><p>阿克西斯</p></td>
<td><p>阿古捷斯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Neo Zeon</p></td>
<td><p>新吉翁</p></td>
<td><p>新吉恩</p></td>
<td><p>新自護</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>火星獨立吉翁軍</p></td>
<td><p>火星独立吉恩军</p></td>
<td><p>火星獨立自護軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Crossbone VanGuard</p></td>
<td><p>骨十字先鋒軍</p></td>
<td><p>死亡先锋军</p></td>
<td><p>死亡先鋒军</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Jupiter Empire</p></td>
<td><p>木星帝國</p></td>
<td><p>木星帝国</p></td>
<td><p>木星帝國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>League Militaire</p></td>
<td><p>神聖軍事同盟</p></td>
<td><p>神圣军事同盟</p></td>
<td><p>神聖軍事同盟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Zanscare Empire</p></td>
<td><p>山斯卡爾帝國</p></td>
<td><p>赞斯卡尔帝国</p></td>
<td><p>渣斯卡路帝國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>BESPA</p></td>
<td><p>卑斯帕</p></td>
<td><p>贝斯伯</p></td>
<td><p>卑斯帕</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>梅丹佐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 未来世纪（Future Century, F.C.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Shuffle League</p></td>
<td><p>洗牌同盟</p></td>
<td><p>撒夫尔同盟</p></td>
<td><p>撲克同盟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Devil Gundam Army</p></td>
<td><p>惡魔鋼彈軍團</p></td>
<td><p>恶魔高达军团</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Gundam Fighter</p></td>
<td><p>鋼彈鬥士</p></td>
<td><p>高达斗士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  -
    除此之外，劇中殖民地都是以現實國家名前加“”（Neo）即譯成中文為新××來命名，在此不多述

## 後殖民紀元（After Colony, A.C.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Colony (Gundam Team)</p></td>
<td></td>
<td><p>殖民卫星（高达部队）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>OZ</p></td>
<td><p>地球圈统一联合（OZ）</p></td>
<td><p>地球圈统一联合（OZ）</p></td>
<td><p>OZ</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>白色獠牙</p></td>
<td><p>白色芬古</p></td>
<td><p>白色革命軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>瑪麗梅亞軍</p></td>
<td><p>玛莉美亚军</p></td>
<td><p>瑪莉米亞軍</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 戰後紀元（After War, A.W.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SPACE REVOLUTION ARMY(SRA)</p></td>
<td><p>宇宙革命軍</p></td>
<td><p>宇宙革命军</p></td>
<td><p>宇宙革命軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>UNION NATION EARTH (UNE)</p></td>
<td><p>舊地球聯邦軍</p></td>
<td><p>旧地球联邦军</p></td>
<td><p>舊地球聯邦軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SATERIKON</p></td>
<td><p>沙提利康</p></td>
<td></td>
<td><p>沙迪里崗（反宇宙革命軍組織）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NEO UNION NATION EARTH (NUNE)</p></td>
<td><p>新地球聯邦軍</p></td>
<td><p>新地球联邦军</p></td>
<td><p>新地球聯邦軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>BARUCHA</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>巴魯查</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 正歷（Correct Century, C.C.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>英格雷薩民兵</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>迪亞娜回歸軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>金格南艦隊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 宇宙紀元（Cosmic Era, C.E.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Oppose Militancy &amp; Neutralize Invention EnForcer (O.M.N.I)</p></td>
<td><p>地球聯合軍</p></td>
<td><p>地球联合军</p></td>
<td><p>地球連合軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>前：Productive Location Ally on Nexus Technology (P.L.A.N.T)<br />
後：People Liberation Acting Nation of Technology</p></td>
<td><p>殖民地</p></td>
<td></td>
<td><p>布蘭度</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Zodiac Alliance of Freedom Treaty (Z.A.F.T.)</p></td>
<td><p>札夫特</p></td>
<td><p>扎夫特</p></td>
<td><p>札多軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>United Emirates of Orb</p></td>
<td><p>歐普聯合首長國</p></td>
<td><p>奥布联合首长国</p></td>
<td><p>奧布聯合首長國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Three Ship Alliance</p></td>
<td><p>三艦同盟</p></td>
<td><p>三舰同盟</p></td>
<td><p>三艦同盟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Serpent Tale</p></td>
<td><p>蛇尾（海蛇之尾）</p></td>
<td><p>蛇尾</p></td>
<td><p>蛇尾</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Junk Guild</p></td>
<td><p>廢物商工會</p></td>
<td><p>回收屋</p></td>
<td><p>廢品商工會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Blue Cosmos</p></td>
<td><p>藍色宇宙</p></td>
<td><p>蓝色波斯菊／蓝波斯菊</p></td>
<td><p>藍宇宙</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Logos</p></td>
<td><p>理法</p></td>
<td></td>
<td><p>洛高斯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 西元（Anno Domini, A.D.）系列作品

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日文原名</strong></p></td>
<td><p><strong>設定或翻譯之英文名</strong></p></td>
<td><p><strong>台灣譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>中國大陸譯名</strong></p></td>
<td><p><strong>香港譯名</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Celestial Being</p></td>
<td><p>天上人</p></td>
<td><p>天人</p></td>
<td><p>天人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>United Nations</p></td>
<td><p>聯合國</p></td>
<td><p>联合国</p></td>
<td><p>聯合國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Union of Solar Energy and Free Nations</p></td>
<td><p>聯合</p></td>
<td><p>UNION</p></td>
<td><p>聯邦（Union）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Special Economic Zone Japan</p></td>
<td><p>經濟特區·日本</p></td>
<td><p>经济特区·日本</p></td>
<td><p>經濟特區·日本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Human Reform League</p></td>
<td><p>人類革新聯盟</p></td>
<td><p>人類革新聯盟</p></td>
<td><p>人類革新聯盟（人革聯）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Advanced European Union</p></td>
<td><p>新歐洲共同體（AEU）</p></td>
<td><p>AEU</p></td>
<td><p>新歐盟（AEU）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Kingdom of Azadistan</p></td>
<td><p>阿札迪斯坦王國</p></td>
<td><p>阿扎迪斯坦王国</p></td>
<td><p>阿扎迪斯坦王國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Republic of Krugis</p></td>
<td><p>庫爾吉斯共和國</p></td>
<td><p>库尔吉斯共和国</p></td>
<td><p>古路捷斯共和國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>The Republic of Taribia</p></td>
<td><p>塔利比亞共和國</p></td>
<td><p>塔利比亚共和国</p></td>
<td><p>塔利比共和國</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Republic of Moralia</p></td>
<td><p>摩拉利亞共和國</p></td>
<td><p>莫拉利亚共和国</p></td>
<td><p>摩拉尼亞共和國</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Real Irish Republican Army</p></td>
<td><p>真愛爾蘭共和軍</p></td>
<td><p>真爱尔兰共和军</p></td>
<td><p>真愛爾蘭共和軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PMC Trust</p></td>
<td><p>PMC／民營軍事公司</p></td>
<td><p>PMC信托公司</p></td>
<td><p>民營軍事公司（PMC Trust）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>La Edenra</p></td>
<td><p>拉·伊甸拉</p></td>
<td></td>
<td><p>拉·伊甸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>KPSA</p></td>
<td><p>KPSA</p></td>
<td><p>KPSA</p></td>
<td><p>KPSA</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Krung Thep</p></td>
<td><p>天使宮／天城</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Fereshte</p></td>
<td><p>天使</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Earth Sphere Federation</p></td>
<td><p>地球聯邦</p></td>
<td><p>地球聯邦</p></td>
<td><p>地球聯邦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>A-Laws</p></td>
<td><p>A-Laws</p></td>
<td><p>A-Laws</p></td>
<td><p>A-Laws</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Innovator</p></td>
<td><p>變革者</p></td>
<td></td>
<td><p>變革者</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Katharon</p></td>
<td><p>純源</p></td>
<td></td>
<td><p>卡達隆</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>Kingdom of Suille</p></td>
<td><p>蘇伊爾王國</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| Kingdom of Richiera</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [GUNDAM系列主要角色译名列表](../Page/Wikipedia:GUNDAM专题/GUNDAM系列主要角色译名列表.md "wikilink")

[Category:GUNDAM組織](../Category/GUNDAM組織.md "wikilink")